100毛cheap到偷人大學學生報配圖自己用

《100毛》連學生功課都偷。
《100毛》連學生功課都偷。
《100毛》連學生功課都偷。

每次有人屌《100毛》總係換來恥笑，《100毛》都唔係媒體你咁認真做咩，因為你hit rate唔夠佢高唔夠佢受歡迎，所以你酸，一句酸一句《100毛》唔係媒體就可以抹殺晒佢所有問題。

今日唔講媒體責任，只講偷圖。

張相來源係《大學線》，中大新傳學生作品，問過負責人，有冇人講過要駁相，負責人話冇。中大新傳學生每期為《大學線》絞盡腦汁，要影咩相配合篇稿，點樣令本雜誌靚啲，然後《100毛》啲人一句來源大學線就偷嚟做配相，仲要低清，偷都偷得核突過人。

《100毛》偷圖已經唔係新聞，上次偷《香港01》圖畀人寫千字文屌，del咗張相就扮乜事都冇發生過，就算01係紅底係雞係公廁，係咪代表記者心血可以任偷而佢毫無問題？人哋媒體燒錢出糧畀記者影相，記者多年練習諗好構圖較好角度光圈快門，樣樣都係心血；然後《100毛》right click，save as，就搶嚟呃like。

OK我當你話你冇記者影相，點算？其實網上好多途徑可以買相，iStock，getty image，每個傳統媒體都真金白銀俾錢買相，創意從來唔係免費，content其實好貴，但《100毛》係小家到連呢少少錢都要慳。

根據知識產權處說法，學生作品版權屬學生所有，睇返《版權條例》，版權擁有人有獨有權利，各公眾提供作品複製品，其他人未經特許而自行作出受版權限制嘅行為，已構成侵犯版權，簡單而言即係影呢張相嘅記者係可以告你侵犯版權。

【update100毛歉已道：我們已刪除有關圖片，亦感謝你讓我們可以得知事件並作出跟進。我們在處理網上圖片時會先詢問版權持有人的，奈何今次有同事疏忽做錯。最後向Cheris衷心道歉，希望得到你的原諒！也希望各位繼續監察，以後我們定必更加小心處理相關問題的。】